**iPod
Touch**是一款由[蘋果公司推出的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[MID](../Page/MID.md "wikilink")（Mobile
Internet Devices移动互联网终端），在2007年9月5日舉行的「The Beat Goes
On」產品發表會中公開\[1\]，屬於[iPod系列的一部份](../Page/iPod.md "wikilink")。iPod
Touch可以比喻成[iPhone的精簡版](../Page/iPhone.md "wikilink")——不含電話、[GPS和](../Page/GPS.md "wikilink")[Touch
ID等功能](../Page/Touch_ID.md "wikilink")（），造型亦較輕薄。

iPod
Touch使用8、16、32、64或128GB的[快閃記憶體](../Page/快閃記憶體.md "wikilink")。同時也配有[Wi-Fi無線網路功能](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")，並可執行蘋果的[Safari瀏覽器](../Page/Safari.md "wikilink")。是Apple以「最好玩的iPod」為概念所推出的iPod。iPod
Touch是第一款可透過無線網路連上[iTunes
Store的](../Page/iTunes_Store.md "wikilink")[iPod產品](../Page/iPod.md "wikilink")\[2\]。

蘋果公司於2017年7月27日起終止販售[iPod Nano與](../Page/iPod_Nano.md "wikilink")[iPod
Shuffle](../Page/iPod_Shuffle.md "wikilink")，iPod
Touch成為唯一仍販售的iPod系列產品。\[3\]

## 特色

### 使用者界面

iPod
touch使用了與[iPhone相似的](../Page/iPhone.md "wikilink")[觸控式螢幕界面](../Page/觸控式螢幕.md "wikilink")，同時正面也有一顆實體的「home」按鈕。主畫面包含了數個可使用的應用程式圖示按鈕：位於最下方的音樂、視訊、照片、iTunes；以及位於螢幕上半部的Safari、YouTube、-{zh-hans:日历;zh-hant:行事曆}-、-{zh-hans:通讯录;zh-hant:連絡人}-、時鐘、-{zh-hans:计算器;zh-hant:計算機}-以及設定按鈕，2.0版以上韌體新增[App
Store功能](../Page/App_Store.md "wikilink")，

2009年6月17日，苹果发布了iPhone 3.0 Software，该更新对iPhone用户免费，而iPod
touch用户则需付USD$9.95升级。iPhone 3.0 Software的更新如下：

  - 立体声蓝牙（仅适用于iPod touch第二代）
  - 剪下、复制并貼上
  - Spotlight搜索
  - 横向键盘
  - [Safari性能改进](../Page/Safari.md "wikilink")
  - 同步记录

### Wi-Fi

iPod
touch與[iPhone相同](../Page/iPhone.md "wikilink")，配有[Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")
802.11b/g無線網路功能（第五代iPod Touch配有[Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")
802.11a/b/g/n,802.11n 2.4GHz+5GHz，第六代iPod Touch
則新增了802.11ac），也可使用移動裝置版本的[Safari瀏覽器和](../Page/Safari.md "wikilink")[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")。此外也可利用無線網路透過iTunes
Store購買音樂，或是透過AppStore購買遊戲等應用程式。

### [App Store](../Page/App_Store_\(iOS\).md "wikilink")

新的固件版本增加了[App
Store软件购买终端](../Page/App_Store_\(iOS\).md "wikilink")。苹果公司把自己在Music
Store上的成功经验复制到了应用程序的销售中。App Store和iTunes Store购买方式和版权认证等方面如出一辙。与其说App
Store是个商店，倒不如说这是一个平台，一个为终端用户、第三方软件设计制造商和苹果公司搭建的平台。三方均在这个平台中获取利益。

App Store随iPhone和iPod Touch 2.0
firmware同时发布，第一款名利双收的iPhone软件是[SEGA的Monkey](../Page/SEGA.md "wikilink")
Ball。该款游戏充分利用了iPhone和iPod touch中的重力感应模块，创造了前所未有的操控模式和游戏体验。

随着第二代iPod Touch的诞生，App Store上的游戏越来越多，越来越受青睐。甚至更有评论指出，iPod
touch/iPhone将成为下一个掌上娱乐平台。

## 型號

### 第一代

在2007年9月5日舉行的「The Beat Goes
On」產品發表會中公開，屬於[iPod系列的一部份](../Page/iPod.md "wikilink")。

### 第二代

2008年9月9日，苹果公司发布了新款iPod
Touch。新产品更薄、电池使用時間更持久、售价更便宜，更新增了音量控制鍵、揚聲器及[Nike+iPod](../Page/Nike+iPod.md "wikilink")。第二代iPod
Touch售价是229[美元起](../Page/美元.md "wikilink")。

### 第三代

2009年9月9日，苹果公司再次更新了iPod
Touch系列产品（2009年9月24日）。苹果仍然保留旧版的8G，未提供升级，但价格下降为199美元。同时将原先的16G和32G款式容量翻倍，价格维持不变。新款的Touch将[CPU提升为](../Page/CPU.md "wikilink")600Mhz，苹果宣称提升了50%的速度，并引入了[OpenGL](../Page/OpenGL.md "wikilink")2.0。同时拆解显示其内置芯片支持[FM与](../Page/FM.md "wikilink")[802.11n](../Page/802.11n.md "wikilink")，只是苹果并未提供软件支持，也许将来会通过固件更新的方式提供（类似旧款的[蓝牙](../Page/蓝牙.md "wikilink")）\[4\]。新款Touch通过随机的带线控麦克风提供了语音控制与语音备忘录功能，同时这个麦克风也使得iPod
touch可以使用[skype等网络电话程序](../Page/skype.md "wikilink")。在发布前网络上盛传新款将会带有[摄像头功能](../Page/摄像头.md "wikilink")，但发布会显示只有新款的nano具备了摄像头，但是有许多证据表明新款Touch在设计时曾经加入摄像头并在后期取消\[5\]\[6\]。

### 第四代

2010年9月1日，苹果公司全面更新iPod產品線，更新產品包括[iPod
nano](../Page/iPod_nano.md "wikilink")，[iPod
shuffle及](../Page/iPod_shuffle.md "wikilink")[iPod
Touch](../Page/iPod_Touch.md "wikilink")。新产品的長度增加1mm，此外寬度、厚度與重量均下降。螢幕使用了與第四代iPhone相同的視網膜分辨率屏幕。最-{zh-hans:明显;zh-hant:顯眼;}-的外觀變化是增加了前、後置攝像頭（但沒有閃光燈）。蘋果公司於2011年10月5日的發佈會中推出白色版，並把3款不同容量的第四代iPod
Touch降價，而且第四代iPod Touch可以搭載蘋果於2011年10月份推出的[iOS
5操作系统](../Page/iOS_5.md "wikilink")。2012年9月13日蘋果公司發表iPod
Touch第五代新一代iPod Touch產品，8GB與64GB停產，僅生產與販售16GB和32GB，並同步調整售價。

### 第五代

[IPod_touch_3_face1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_touch_3_face1.jpg "fig:IPod_touch_3_face1.jpg")
[IPod_touch_3_face2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_touch_3_face2.jpg "fig:IPod_touch_3_face2.jpg")
2012年9月13日，苹果于芳草地艺术中心发布了新一代iPod touch产品。iPod touch 5的显示屏和iPhone
5一样，同为4英寸，采用和iPad 2一样的A5处理器。镜头采用与iPad
4上同样的iSight相机模块，500万像素背照式传感器、复合IR滤镜、五组镜片、f/2.4光圈、全景模式、自動對焦，并配有闪光灯，支持720P的facetime
HD并可录制1080P视频，支援siri和聽寫功能。連接器由沿用多年的30pin連接器改成[Lightning連接器](../Page/Lightning_\(連接器\).md "wikilink")\[7\]。
與前一代相比有個唯一缺憾：取消配置光線感應器，因而無法在系統內設定「自動調整亮度」。 iOS 9.3所更新的 Night Shift
在此設備上不支援。

### 第六代

2015年7月15日，蘋果公司推出了第六代iPod
touch，顯示器仍是4英寸，但改用A8處理器，内存也增加至1GB，iSight相機升級成800萬像素，並增加128GB容量款式。

{{-}}

### 规格表

|                                            |                                               |                               |
| ------------------------------------------ | --------------------------------------------- | ----------------------------- |
| <abbr title="遗弃版将完全不被出售以及被 苹果支持">遗弃</abbr> | <abbr title="iOS停产机不被出售并无法支援最新版iOS">停产</abbr> | <abbr title="仍然在售">发售中</abbr> |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型號</p></th>
<th><p>第一代</p></th>
<th><p>第二代</p></th>
<th><p>第三代</p></th>
<th><p>第四代</p></th>
<th><p>第五代</p></th>
<th><p>第六代</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |图片</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_Touch_1G.svg" title="fig:IPod_Touch_1G.svg">IPod_Touch_1G.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_touch_2G.png" title="fig:IPod_touch_2G.png">IPod_touch_2G.png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_touch_2G.png" title="fig:IPod_touch_2G.png">IPod_touch_2G.png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:4th_Generation_iPod_touch.png" title="fig:4th_Generation_iPod_touch.png">4th_Generation_iPod_touch.png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:5th_Generation_iPod_Touch.svg" title="fig:5th_Generation_iPod_Touch.svg">5th_Generation_iPod_Touch.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:5th_Generation_iPod_Touch.svg" title="fig:5th_Generation_iPod_Touch.svg">5th_Generation_iPod_Touch.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |出厂操作系统</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/iOS.md" title="wikilink">iPhone OS</a> 1.1</p></td>
<td><p>iPhone OS 2.1<br />
iPhone OS 3.1.1 (8 GB "MC" model)</p></td>
<td><p>iPhone OS 3.1.1</p></td>
<td><p>iOS 4.1</p></td>
<td><p>iOS 6.0</p></td>
<td><p>iOS 8.4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |最高支援操作系统</p></td>
<td><p>iPhone OS 3.1.3</p></td>
<td><p>iOS 4.2.1</p></td>
<td><p>iOS 5.1.1[8]</p></td>
<td><p>iOS 6.1.6</p></td>
<td><p>iOS 9.3.5</p></td>
<td><p>iOS 12.0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |屏幕</p></td>
<td><p>3.5英寸（89mm）; 2:3, 262,144色, 镜面玻璃覆盖的<a href="../Page/液晶.md" title="wikilink">液晶屏</a>, 480×320<a href="../Page/像素.md" title="wikilink">像素</a>（<a href="../Page/HVGA.md" title="wikilink">HVGA</a>）, 163 <a href="../Page/ppi.md" title="wikilink">ppi</a></p></td>
<td><p>3.5英寸（89 mm）; 2:3; 24位色, Retina显示屏, 960×640像素, 326 ppi</p></td>
<td><p>4英寸（100 mm）; 16:9; 24位色, IPS Retina显示屏, 1136×640像素, 326 ppi</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |<a href="../Page/CPU.md" title="wikilink">处理器</a></p></td>
<td><p>620 <a href="../Page/赫兹.md" title="wikilink">MHz</a>（<a href="../Page/降频.md" title="wikilink">降频到</a>412 MHz,最低400 MHz）<a href="../Page/三星電子.md" title="wikilink">三星生产的</a><a href="../Page/32位.md" title="wikilink">32位</a><a href="../Page/精简指令集.md" title="wikilink">RISC的</a><a href="../Page/ARM架构.md" title="wikilink">ARM</a> 1176JZ(F)-S v1.0[9]</p></td>
<td><p>620 MHz（降频到533 MHz）三星生产的<a href="../Page/ARM11.md" title="wikilink">ARM11处理器</a>，内置<a href="../Page/ARM7.md" title="wikilink">ARM7处理器用于</a><a href="../Page/Jazelle.md" title="wikilink">Jazelle加速</a>[10]</p></td>
<td><p>833 MHz(降频到600 MHz)<a href="../Page/ARM架构.md" title="wikilink">ARM Cortex-A8</a>[11]</p></td>
<td><p>1 GHz(降频到800 MHz)ARM Cortex-A8 <a href="../Page/Apple_A4.md" title="wikilink">Apple A4</a> [12]</p></td>
<td><p>1GHz（降频到800 MHz）双核心<br />
<a href="../Page/Apple_A5.md" title="wikilink">Apple A5</a></p></td>
<td><p>Apple A8 1.38GHz (降頻到 1.13GHz) 雙核心 64位元<br />
M8 動作感應協同處理器</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |<a href="../Page/计算机图形学.md" title="wikilink">图形处理器</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/PowerVR.md" title="wikilink">PowerVR</a> <a href="../Page/PowerVR#MBX.md" title="wikilink">MBX</a> Lite 3D <a href="../Page/GPU.md" title="wikilink">GPU</a>[13]</p></td>
<td><p><a href="../Page/PowerVR.md" title="wikilink">PowerVR</a> <a href="../Page/PowerVR#Series5_(SGX).md" title="wikilink">SGX535</a> <a href="../Page/GPU.md" title="wikilink">GPU</a>[14]</p></td>
<td><p>colspan=|<a href="../Page/PowerVR.md" title="wikilink">PowerVR</a> <a href="../Page/PowerVR#Series5_.28SGX.29.md" title="wikilink">SGX543MP2</a></p></td>
<td><p>colspan=|<a href="../Page/PowerVR.md" title="wikilink">PowerVR</a> <a href="../Page/PowerVR#Series6XT.md" title="wikilink">GX6450(quad-core)</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |<a href="../Page/存储设备.md" title="wikilink">存储</a></p></td>
<td><p>8, 16和32 <a href="../Page/Gigabyte.md" title="wikilink">GB</a></p></td>
<td><p>32和64 GB</p></td>
<td><p>8，16，32和64 GB</p></td>
<td><p>16, 32和64 GB</p></td>
<td><p>16, 32, 64和128GB</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |<a href="../Page/随机存储器.md" title="wikilink">内存</a></p></td>
<td><p>128 <a href="../Page/Megabyte.md" title="wikilink">MB</a> <a href="../Page/DRAM.md" title="wikilink">DRAM</a>[15]</p></td>
<td><p>256 MB DRAM[16][17][18]</p></td>
<td><p>512 MB DRAM</p></td>
<td><p>1GB DRAM</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |连接性</p></td>
<td><p><a href="../Page/Wi-Fi.md" title="wikilink">Wi-Fi</a>（802.11b/g）,<br />
<a href="../Page/USB#USB_2.0.md" title="wikilink">USB 2.0</a>/<a href="../Page/Dock连接器.md" title="wikilink">Dock连接器</a></p></td>
<td><p>较之前版本增加：<br />
<a href="../Page/蓝牙.md" title="wikilink">蓝牙2.1 + EDR</a>（需要<a href="../Page/iOS.md" title="wikilink">iPhone OS</a> 3.0）,<br />
内置扬声器，声音调整按钮, <a href="../Page/Nike+iPod.md" title="wikilink">Nike+iPod</a></p></td>
<td><p>较之前版本增加：<br />
语音控制,<br />
包含<a href="../Page/iPod耳机.md" title="wikilink">带有遥控和麦克风的耳机</a></p></td>
<td><p>较之前版本增加：<br />
<a href="../Page/Wi-Fi.md" title="wikilink">Wi-Fi</a><a href="../Page/802.11n.md" title="wikilink">802.11n</a>（仅2.4GHz）,<br />
三轴<a href="../Page/陀螺仪.md" title="wikilink">陀螺仪</a><br />
內置麦克风</p></td>
<td><p>较之前版本增加：<br />
<a href="../Page/Wi-Fi.md" title="wikilink">Wi-Fi</a><a href="../Page/802.11a.md" title="wikilink">802.11a</a>（2.4GHz和5GHz）,<br />
Apple EarPods</p></td>
<td><p>較之前版本增加：<br />
<a href="../Page/Wi-Fi.md" title="wikilink">Wi-Fi</a><a href="../Page/802.11ac.md" title="wikilink">802.11ac</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |蓝牙</p></td>
<td><p>colspan=1 </p></td>
<td><p>Bluetooth 2.1 + EDR</p></td>
<td><p>Bluetooth 4.0</p></td>
<td><p>Bluetooth 4.1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>rowspan="2"  class="table-rh" |摄像头</p></td>
<td><p>class="table-rh" |後置</p></td>
<td><p>colspan=3 rowspan=2 </p></td>
<td><p><a href="../Page/CMOS.md" title="wikilink">CMOS</a><a href="../Page/图像传感器.md" title="wikilink">图像传感器带有</a><a href="../Page/摄影机.md" title="wikilink">摄像功能</a>（<a href="../Page/720p.md" title="wikilink">720p HD</a>，每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧</a>）</p></td>
<td><p>500万像素<a href="../Page/iSight.md" title="wikilink">iSight摄像头</a>，<a href="../Page/摄影机.md" title="wikilink">摄像功能</a>（<a href="../Page/1080p.md" title="wikilink">1080p HD</a>，每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧</a>）(2014年6月前16GB型號沒有後置攝像頭)</p></td>
<td><p>800万像素<a href="../Page/iSight.md" title="wikilink">iSight摄像头</a>，<a href="../Page/摄影机.md" title="wikilink">摄像功能</a>（<a href="../Page/1080p.md" title="wikilink">1080p HD</a>，每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧</a>）,慢動作影片 (每秒最高120<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧</a>)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>class="table-rh" |前置</p></td>
<td><p>VGA级别的图像拍摄和每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">fps影片拍摄功能</a></p></td>
<td><p>可拍摄120万像素画质照片和每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧的</a><a href="../Page/720p.md" title="wikilink">720p HD视频</a></p></td>
<td><p>可拍摄120万像素画质照片和每秒最高30<a href="../Page/帧.md" title="wikilink">帧的</a><a href="../Page/720p.md" title="wikilink">720p HD视频</a> &lt;!-- |-</p></td>
<td><p>|GPS（全球定位系统）</p></td>
<td><p>colspan=4 </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |数字指南针</p></td>
<td><p>colspan=4  --&gt;</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |音频处理器</p></td>
<td><p>Wolfson Microelectronics WM8758BG[19]</p></td>
<td><p>Cirrus Logic CLI1480A (338S0559)</p></td>
<td><p>Cirrus Logic CLI1480A (338S0559)[20]</p></td>
<td><p>Cirrus Logic 338S0589 (類似iPhone 4)[21]</p></td>
<td><p>Cirrus Logic 338S1077[22]</p></td>
<td><p>Cirrus Logic 338S1116[23]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |材质</p></td>
<td><p>铁制背板和铝制挡板; Wi-Fi处为塑料板</p></td>
<td><p>鏡面不锈钢背板和挡板; Wi-Fi和蓝牙天线处为塑料板</p></td>
<td><p>鏡面不锈钢背板;天线处未使用塑料板</p></td>
<td><p>抗指紋非鏡面鋁背板；Wi-Fi和蓝牙天线处为塑料板</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2" rowspan="2"  class="table-rh" |电源</p></td>
<td><p>内置可充电的<a href="../Page/锂离子聚合物电池.md" title="wikilink">锂离子聚合物电池</a>[24][25][26]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.7 <a href="../Page/伏特.md" title="wikilink">V</a> 2.15 <a href="../Page/千瓦时.md" title="wikilink">W·h</a>（580 <a href="../Page/安培小时.md" title="wikilink">mA·h</a>）</p></td>
<td><p>3.7 V 2.73 W·h (739 mA·h)[27][28]</p></td>
<td><p>3.7 V 2.92 W·h (789 mA·h)[29]</p></td>
<td><p>3.7 V 3.44 W·h（930 mA·h）</p></td>
<td><p>3.7 V 3.8 W·h（1030 mA·h）</p></td>
<td><p>3.83 V, 3.99 Wh (1043 mA·h)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |标称电池使用时间（小时）</p></td>
<td><p><em>音乐</em>：22<br />
<em>视频</em>：5</p></td>
<td><p><em>音乐</em>：36<br />
<em>视频</em>：6</p></td>
<td><p><em>音乐</em>：30<br />
<em>视频</em>：6</p></td>
<td><p><em>音乐</em>：40<br />
<em>视频</em>：7</p></td>
<td><p><em>音乐</em>：40<br />
<em>视频</em>：8</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |尺寸</p></td>
<td><p>H<br />
 W<br />
 D</p></td>
<td><p>H<br />
 W<br />
 D</p></td>
<td><p>H<br />
 W<br />
 D</p></td>
<td><p>H<br />
 W<br />
 D</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |重量</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><small><strong>, , :</strong></small><br />
<br />
<small><strong>:</strong></small><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |发布时间</p></td>
<td><p><small></small><br />
2007年9月5日<br />
<small></small><br />
2008年2月27日</p></td>
<td><p>2008年9月9日</p></td>
<td><p>2009年9月9日</p></td>
<td><p><small></small><br />
2010年9月1日<br />
<small></small><br />
2011年10月12日<br />
<small></small><br />
2012年9月12日</p></td>
<td><p><small></small><br />
2012年10月11日<br />
<small></small><br />
2013年5月30日<br />
<small></small><br />
2014年6月26日</p></td>
<td><p><small></small><br />
2015年7月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2"  class="table-rh" |顏色</p></td>
<td><p>黑色機面<br />
抛光的不锈钢機背</p></td>
<td><p><small></small><br />
黑色機面<br />
抛光的不锈钢機背<br />
<small></small><br />
黑或白色機面<br />
抛光的不锈钢機背</p></td>
<td><p><small></small><br />
 銀色<br />
<small></small><br />
 Slate <small></small><br />
 太空灰 <small></small><br />
 銀色<br />
 黃色<br />
 粉紅色<br />
 藍色<br />
 <a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">鮮紅（特別版）</a></p></td>
<td><p>太空灰<br />
 銀色<br />
 金色<br />
 粉紅色<br />
 藍色<br />
 鮮紅（特別版）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 与[iPhone的不同](../Page/iPhone.md "wikilink")

### 外观

iPod touch厚度較iPhone薄（以同代比較）

### 功能

iPod
touch不提供電話（不包括[FaceTime语音电话](../Page/FaceTime.md "wikilink")）、数字指南针、短信（[SMS](../Page/簡訊.md "wikilink")，不包括[iMessage](../Page/iMessage.md "wikilink")）等功能，除非使用者有另外為機器[越獄和架設](../Page/IOS越狱.md "wikilink")[蘋果皮](../Page/蘋果皮.md "wikilink")，以達至追加出電話、短訊和使用流動數據（只支持[GPRS](../Page/GPRS.md "wikilink")）上網等iPhone具備的基本功能。

### 硬體

iPod touch沒有自定義開關，也沒有震動马达，而且是至今所有iOS系列产品中不支持Touch ID的设备。

### 軟體

因为设计上的缘由，Apple在iPod
touch内关闭了电池百分比功能。但是它仍然可以在[越狱后透过插件或者是修改文件来开启](../Page/越獄_\(iOS\).md "wikilink")。

## 参考文献

## 外部連結

  - 蘋果公司的 iPod touch 官方網站：
      - [iPod touch - Apple](https://www.apple.com/ipod-touch)
      - [iPod touch - Apple (中国)](https://www.apple.com/cn/ipod-touch)
      - [iPod touch - Apple (香港)](https://www.apple.com/hk/ipod-touch)
      - [iPod touch - Apple (台灣)](https://www.apple.com/tw/ipod-touch)

## 參見

  - [蘋果公司](../Page/蘋果公司.md "wikilink")
  - [iPhone](../Page/iPhone.md "wikilink")
  - [iPod](../Page/iPod.md "wikilink")
  - [iPad](../Page/iPad.md "wikilink")
  - [iOS](../Page/iOS.md "wikilink")

[Category:多點觸控](../Category/多點觸控.md "wikilink")
[Category:IPod](../Category/IPod.md "wikilink")
[Category:个人数码助理](../Category/个人数码助理.md "wikilink")
[Category:2007年面世的產品](../Category/2007年面世的產品.md "wikilink")

1.  [Steve Jobs live - Apple's "The beat goes on" special
    event](http://www.engadget.com/2007/09/05/steve-jobs-live-apples-the-beat-goes-on-special-event/)（2007年9月5日）於2007年9月5日引用。

2.  [Apple – iPod Touch –
    Features](http://www.apple.com/ipodtouch/features.html?feature=itwfms)
    （2007年9月5日）於2007年9月5日引用。

3.  [蘋果正式下架
    shuffle與nano走入歷史](http://m.cna.com.tw/news/ahel/201707280129.aspx)

4.

5.

6.

7.

8.

9.  [That IPod Touch Runs at 533 MHz - PC
    World](http://www.pcworld.com/article/154518/.html?tk=rss_news)

10.
11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.
28.

29.